[本地足球] 2016/17港超聯及香港代表隊討論 (5)

今季港超參賽球隊:
東方龍獅、傑志、南華、冠忠南區、香港飛馬、九巴元朗、理文流浪、和富大埔、港會、標準灝天、R&F富力

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!
[img]faces/ThumbUp.gif[/img] Hong Kong Football

香港外流球員:
餘4年 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

未知 - 霍斌仁 : AZAL PFK (阿塞拜疆超聯) (上海申花外借至)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘1年 - 李志豪 : 梅州五華(中甲)

未知 - 楊正光 : 梅州五華助教(中甲)

餘1年 - 基藍馬 : 天津權健(中甲)

餘1年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中甲)

餘2年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中甲)

餘1年 - 福保羅 : 深圳宇恒(中甲)

簽1年 - 伊達 : 新疆天山雪豹(中甲)

林樂勤、謝家榮 : 貝利(英甲)青年隊

杜國榆 : Rochester River Dogz FC(NPSL,美國第四級)

簽1年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)
未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)
未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

留名

唔該晒手足

標準灝天 0 : 4 南區
香港飛馬 2 : 1 南華
和富大埔 0 : 1 傑志
理文流浪 1 : 2 九巴元朗

we are 我島

[blue][/blueWE ARE 我島]

屌

WE ARE 我島

做乜葉子俊last答得咁冇信心咁

球星台文傑：

人地回港搵食，球員嚟講年紀一把，就算以前講過乜，做過乜，都係一名球員，要批判，就等場上表現再下定論吧......

事實係，就算如今本地職業波也毫不專業；仿草近年又有冇改良過？或者，球員自己也來一場賭博；代表香港從來都是個人意願，價值觀如此，又如何？

不斷出post抽人水，咁想點，嘈到佢睇到你個post倍感難過感到羞恥？洩你心頭之憤？不如希望在亞冠分組賽能輔助球隊爭取最好表現吧！

世界大戰，連守志都出嚟

好似毒撚見到女神咁

高質post 留名

偉豪

港足嗰班會唔會又反面

袁文傑食撚屎
我將係句野改做咁都得啦

葉劉政客嚟講年紀一把，就算以前講過乜，做過乜，都係一名政客，要批判，就等做左特首表現再下定論吧......

看台見Yennie好大波

小儀真係好樣衰

葉劉回港從政，政客嚟講年紀一把，就算以前講過乜，做過乜，都係一名政客，要批判，就等上台表現再下定論吧......

事實係，就算如今本地政壇也毫不專業；政制近年又有冇改良過？或者，政客自己也來一場賭博；選特首從來都是個人意願，價值觀如此，又如何？

不斷出post抽人水，咁想點，嘈到佢睇到你個post倍感難過感到羞恥？洩你心頭之憤？不如希望在政府能輔助香港爭取最好表現吧！

最近留長頭髮好咗好多
不過都係搣唔走東小儀呢個標籤

熄咗燈一樣啫

人地都有阿媽生

袁文傑食撚屎
我將係句野改做咁都得啦

一

法官大人

LM

copy去俾條撚屌睇

古巨基本人留名

我屌埋你地嗰份

av

屌Lucas頂左十九幾球頭鎚都入唔到

之前對東南都係
佢如果有埋把握力就唔使踢大埔

懶中立真係好嘔心

垃王艾華頓留名

是其是非其非，自己想的是，別人想的非

lm

高美斯LM

高登瘋傳
袁文傑=南華情報員

即係袁文傑 = Jordan

召喚情報員老友

講真，無左中超中甲，衣家香港球員好難外流，有亞援/外援限制爭唔過

二十歲前有機會不妨去葡萄牙試下，踢下青年軍先（今年東方青年軍有人去左），上唔到一隊咪返香港

千其咪好似歐沖敢

葡仔好多大陸人玩

Jordan兩個forum都唔上架

葡萄牙有部份洗cv
但至少唔使工作証

以前中甲中超當內援，只係打低大陸人，陳7傻邦都立足到中甲
但衣家想外流，要爭外援位/工作証好難

上咩forum都被人鬧
好記得goal3叫佢做光頭肥西小學雞

Jordan vs 方小肥

尋人：林夕百態轉會未？

好想瘋狂ff下

依家入場睇波既人 愈黎愈少 點搞好呀
今日大埔對傑志 地區球隊球迷 再加傑志fans都唔夠1千人 元朗又係 對理文流浪都係得350人

100蚊場好貴

上po推得好快

富力60蚊場可以考慮下

大陸D例遲早又改
可能變番香港人做內援

富力主場絕不能入場，助長佢收入
香港球隊主場對富力，可以入場打下氣

相信港會今季好大機會包尾，富力已落實1月6個中超球員（有d之前受傷）落嚟

好難，大陸人主要針對香港歸化球員，驚爭飯碗

之前好似講過今季港超尾兩名要降, 咁要靠標天壓住苦力唔好俾佢地拎第九, 到時就放長雙眼睇下足總會唔會將個龍門搬走

認真，not bad

難以理解手足啲tastes

我都唔敢想像grad左之後要比成人價睇波

多謝肥鳩連失2球俾我地笑

大埔好似唔洗100蚊

屌你老味扮窮

基大係咪唔轉過黎

$80/100 都唔肯俾，即係你根本唔係真心支持香港足球

巴打識貨

閔俊麟走啦，成班大陸仔得佢識俾波

真窮 你睇我俾唔起錢睇港超就知

雖然葉子俊今季在元朗已取得五個入球，亦交出多個助攻，但一直未獲港隊召入隊，這名前港隊代表笑言，沒有希望，自然不會失望。

Kim: 林學A>葉子俊

kim 識貨

支持kim，冇人比佢更熟香港球員

選佢入去咪入去唔識用

「呢檔腸粉好食，平時通常老闆娘看舖；後面仲有間拉麵，練完波成日食，好正0架！」走進錯綜複雜的元朗內街，葉子俊隨口數出大堆「元朗人」才認識的美食，若非這位原居民帶領，記者恐怕早已迷路。「子俊」在元朗成長，自小發球星夢的他年少時常與朋友到區內街場「跟隊」，但這片土地近年已經歷巨變：「之前真係好亂，好多水貨客，行人路根本行唔到！有無見過『7仔』會執？執咗兩日就變咗藥房。」近年常惹爭議的高鐵工程，亦「入侵」葉子俊所居的村落：「我住嗰度以前全部田嚟，依家幾十畂都係地盤，環境好差，好唔鍾意，細個踩單車啲路都封咗！」

本土俊

右閘
左廉右俊

可以買到一盒套

除左傑志係收1百同南華旺角場90 其他都係80咋啵

村短買套買到冇錢睇波

其實我覺得可以接受啦
當睇場戲咁樣 兩個鐘時間都幾消耗到時間下

睇得太多西波了

乜撚牙 me魔法師

2009年12月12日，香港奪得東亞運足球賽冠軍

咁就7年

貪曾又話起球場

換拉菲爾出黎打左閘
真係好有趣

算吧啦 如果可以係市區有多二三個似樣既球場
已經可以吸引到人入場 因爲球場真係好重要
下下坐運動場睇 邊有feel

不過總算將軍澳訓練場好似開始左動工啦？
希望早啲可以啟用就真

屯門人表示睇戲同買張學生飛差唔多價
Grad左可能由以前睇一個月幾場變到一場
同埋剩係睇元朗

Ssp個場改建到好似mks就好 周邊面積大其實應該做得到

學校陸運會點算

要攪運動會 不了

永遠支持我霖

你用得著咩

最多照加跑道比公眾使用喇
但設施規模都應該要提升下

ssp之前封場係搞咩

留名等睇某會員吹奏城門谷

好似維修 唔方會upgrade啲設施啦

球文字D

雖然陳7係港隊成日俾人鬧，不過衣家土炮真係無人可以接佢班

一蟹不如一蟹

唔出post =/= 唔睇

或者呢到嘅post 全部都係佢funson, 以為好多人睇香港波

永續我霖！

土炮最多踢左右翼，中鋒以外援為主

懷念我地珊珊

一來無咩高大本地球員
二來無咩人打前, 重要係正前.

學閪呢D, 永遠接唔上.

你睇下B 隊有幾鳩就知.......

澳門球王, 身型技術意識都好好......香港華人無一個夠佢黎

陳七而家年紀大左, 心態又HEA 左, 成日想放波比艾華跑狗, 但自己係企係中圈同禁區頂中間, 比完波就算.

暫時以香港波入場人數睇, 九龍灣夠大把部分波用
呢個場又無跑道. 係衰在用人造草.

成日話市區場, 究竟市區係邊?
旺角就一定係, 成個九龍半島界限街以南, 得一個打得波o既球場
睇再埋「新九龍」, SSP 大家都會當係市區場
咁九龍灣, 斧山道? 選立法會係九龍區, 但大家咪一樣嫌三嫌四
青衣, 其實係交通方便, 可惜係運動場, 又唔打得鼓.

最理想就係SSP 重建看台得黎, 看台同草地唔好距離太遠.
或者係西九龍起個1500-2500 人o既足球場, 好似九龍灣咁, 最好兩邊看台, 重有預留位擴建.

WE ARE 我谷!

其實好似兆麟咁款都OK
當然草地都面績都要夠la

澳門球王好似24歲，香港球員都有d人同澳門球王差唔多嘅，但好似陳7敢踢中鋒就無

其實後生果批前鋒係球隊做常規正選得：

黃威，左羅，mk國，嘉樂仔，子彈

其他最多踢後備

球隊至愛：旺角大農場

澳門球王179仲有埋速度
技術身型都幾全面
香港應該得左羅條件同佢差唔多

美帝鋒俾人逼左去踢左翼衛

上面果幾個有邊個本身係踢開正前鋒

子彈踢到正前，但上季傷完，今季愈踢愈差

漏左個垃圾常規正選：曾健晃。

左羅人地餵到埋口都唔識入波

係飛馬坐左成季，狀態仲差d

法國子彈開季以來都未試過踢足90分鐘....................

如果下半季垃立唔接收8小龍，可以去苦力試下，一定有得踢

苦力仲有個上年踢丙組嘅香港球員，唔掂

霖

苦力根本就係拉雜成軍

馬高斯go southern

馬高斯去左南區
真傑志b隊

第一年上山, SHARP 到呢.....
之後再上山都唔算跌得多
上季真係可能食好野多

左羅大隻左, 反而無咁靈活

confirmed

如果件S 出埋人工, 送佢去我垃, 我相信我垃都唔MIND

[西班牙前鋒馬高斯加盟]

冠忠南區正式宣佈簽入西班牙前鋒馬高斯，目前馬高斯已經跟隨大軍操練，不過他需要等待一月份轉會市場重開後，辦妥註冊手續才可以替球隊上陣。

將會穿上21號球衣的馬高斯表示冠忠南區是一支有質素的球隊，能夠加盟這支地區球隊感到開心，他會盡全力爭取入球，協助球隊提升聯賽排名及贏得盃賽錦標。

主教練鄭兆聰認為馬高斯是一位具質素的中鋒球員，之不過季初在傑志未能踢出水準，Ricky覺得馬高斯的履歷絕對可以在港超立足，年紀亦未算太大，再加上他很想留港發展，所以決定簽入。

#冠忠南區 #冠忠巴士 #港超聯 #發放正能量 #堅定決心目標一致 #unityisstrength #wethesouth #southforone

DKLM, 不如苦力編晒去青衣打頭場la....
都係WFC ga la

咁bosh邊個收留

係簽唔係借wor....

垃垃

子彈今季全部入球都係對港會入，有時波都未控到

網傳好似傑志貼左幾萬蚊俾南區，幫手接收佢

5爺爺咁有人情味, 連棄將都照顧埋

敢變左係雙方協意解約，傑志唔使俾敢多解約金

保殊無人接收

【東網專訊】 各位球圈朋友，我是標準灝天足球隊副會長周文傑。我自小便與足球結下不解緣，至今也如是。活在當下，生活迫人，我年幼時的香港社會是很貧窮的，未有太多時間在足球場上奔馳，更莫說成為一個職業足球員。所以，我去年加入了一支超聯球隊，今季轉為巨型班，眼看一班成長中的年輕球員，失去了一個平台，故此，注資在標準灝天，目標都是冀盼協助延續香港球壇培育未來接班人，抱着「只問耕耘，不問收穫」的心態，默默地支持香港足運。

喜見一班年輕球員，茁壯成長，皆因他們肯刻苦地接受訓練，並在我們設備完善的會所加操自我增值，所以花費些少金錢做有意義事情是值得的，也希望年輕球員憑藉此動力，奮發向前，在我和一班幕後團隊齊心協力下，勇敢面對困難，迎接2017年一個新開始！

標準灝天足球隊
副會長 周文傑

垃立

其實垃立隊係咪大廟幫揸旗

禾達，可以做港甲球王

咪打打氣果個會所

謎團終於解開

大家都係外援
流浪漢點都似樣過我達啦

衣家泡菜定招sir係教練？
業餘管理，垃垃特色 ，46歲索夫走了

聯賽入波邊個多D

近2場係招sir企出黎嗌
但尹東憲龍門後面熱身果時都有嗌同指揮

邊隊巨型班話？

係佢地眼中今季流浪已經係巨型班啦

會唔會呢句唔係真心
而係串緊理文管理層

應該係

黃威，左羅要再努力d操返起
嘉樂仔叫ok
苦力紀律要求高（同垃垃比），mk國狀態好左

暫時衣5個後生土炮前鋒已經係最大希望

其他希望爭到正選

黃威已變攻中

韋拿星期五黎香港？有無巴打去接機

多謝AV堅

好快變閘

睇南區見到有個人印禾達

基奧都有人印啦

有冇南華人印寶馬

元朗下半季有成6場主場，打硬嘢就除咗東方之外全部主場，55波全部主場

數漏飛馬

邊隊要迪亞斯？

不如南華la,34歲張博士至愛

球星台文傑：
Adrian Lo 好老實，他看不起，可能是他太on直，或表達太差！當年時勢，我反而覺得佢機會難得，希望佢在中超揚名立萬，（但我仍堅持希望佢多代表香港）

實際上，又有多少人就算一直留在本地球圈混日子的，連自己職業本份也不尊重？

最初認識，是一次四角賽，A記（亞視）取播映權，他效力的一隊有份出戰，當時他只是剛出道，也知他爸爸大名，他一個人坐在canteen等候，我走過還向他說：加油呀！他回帶比我們主持阿Fung還要害羞得多的微笑表情，絕非年少輕狂！

又或許，他很早已得到北上機會，發展基地早不在香港，較高水平，更好收入，自己亦有能力，俾你會如何取捨？

數年前，因緣際會，也有數次碰面機會，甚至飯聚，他本人仍保持對答謙厚，記得當中一次是訪問，提到效力上海時，馬體會東來作賽，他承認費托身位一轉，完全難以埋身......

我有感而發，是連日來的負面評價，如年資淺的球迷，真會以為其人串過乜，態度囂張，這是公道嗎？

可能我接觸得仍少，只是，如果要串，要25，大可/也早大有資格去得更盡！

為左支超，世界大戰

明明就想迪亞斯過去南華carry隊波

唔係東歐人, 無馬實東尼亞血統, 迪恩未必要!

1月南華可以收返邊個用?
視帝, GPS, 車仔?

其實文傑係咪收左梁守志錢做打手？守志仲留言話多謝你

Tranfer market內地管理員微博
東方對硬首爾fc，
中超一係申花一係蘇寧
另一隊j league/其他

蘇寧多球星過申花
不過申花有普耶同睇下佢冬季簽咩人

J league對邊隊先最影響入場

希望j league隊波過黎搞booth賣波衫

一場波你以為開嘉年華咩
分分鐘d日本人自己搞睇波團同返佢地訂波衫

佢自己都為左有得踢走去轉型啦

啲狀態飄忽到

早晨各位

分分鐘日本球隊球迷多過東方球迷

要睇比賽之前果晚有冇做足熱身運動

J league好多香港人睇

可能性1
2/21 主場對江蘇
2/28 作客對川崎/G大阪
3/14 作客對首爾
4/11 主場對首爾
4/25 作客對江蘇
5/9 主場對川崎/G大阪

可能性2
2/21 主場對日皇盃冠軍
2/28 作客對申花/布里斯班
3/14 作客對首爾
4/11 主場對首爾
4/25 作客對日皇盃冠軍
5/9 主場對申花/布里斯班

好似係咁

可能性2應該易踢D
澳洲佬識鬼踢波咩

兩個可能性都係0分
易踢d意思係比人數少d?

最好江蘇大阪

好悶

投左903未，有你鐘意既古巨基

陣間投

去南區證明自己

乜叫Tranfer market ?山寨版？

Yes

Sor,打錯字

澳洲出名打假波,隨時偷到雞

新icon好可愛

為你地歡呼熱烈打打氣 譜出致勝必殺技

如果可能性2，布里斯班 出左線，咪可能hea踢/打假波
其他5場搶分機會極低

幾時有返hkg+有果堆icon

打打氣

即係最尾果場

可能性2比1好少少，就算申花比蘇寧弱好多

1

黃威唔係本身就係攻中咩
同埋我覺得佢喺b隊定位都仲係前鋒
個正前位始終都係黃威踢法最啱打
其他幾個一係hold唔到波 一係hold完唔識分 都係踢邊嘅料

盧琳

傷完始終好難有好大進步，衣家已經唔錯

佢踢中鋒身型好輸蝕
不過佢技術真係好
以前同佢踢過青年隊
好扭得

技術好好，但果陣話係永久創傷，有d影響（盧琳果次）

今年省港杯都有盧琳

黃威點hold波
人地一埋黎佢就飛走左啦

大球場道個page都幾好笑

頭場無論係對J LEAGUE 或者 支超, 都可以炒得起!

東方足球隊今年咁攪, 都係擺返旺角場算la.

你估羅神隊南華咩, 用大球場都炒得起.

與其話俾盧琳害
不如話俾av堅害
踢埋啲保守足球
扼殺晒佢嘅創造力

最多咪三，四千人（閒日踢wo）

除左炒得起，旺角場有利防守，大球場大d,死得快d(人地支超有世界級外援，速度爆你10條街)

都係嘅

日本仔/首爾fc更加唔使講

未傷之前得架
睇下佢克唔克服到啫

邊年？相認？

你有技術都要有身體去支撐你
黃威塊紙板身型打香港波都嫌佢削
莫講要打出面d隊

唉，以後有後生土炮係港隊a隊踢到左右翼已經好好，陳7之後中鋒可能要靠入籍兵（alex）

2年半前, 都幾好J

左右羅
許嘉樂

今年亞冠冠軍全北好彩係k1輸左聯賽冠軍，
所以東方100%對首爾fc，而唔係全北

對全北，一定俾人炒十幾球

果陣學曦仲未變學西

橫檳年代AV堅好似放佢打右翼

而家覺得上連登都幾悶
唸返全盛時期嘅高登
高登又俾早泄搞散左

FC Seoul has Park Chu Young

點解所有好野都只能夠曇花一現呢

香港又係咁 香港足球又係咁
高登又係咁 我嘅人生都係咁
不想做人了

好彩老左d,5年前一定吊打全亞洲（果陣係法甲）

波台咪差唔多

得波台嘅ching友誼長存
其他台唔係靜左就係更低質左

波台茅左iris我已經唔想做人

唔想自爆
佢好似係大我一年
我93

92

好彩雲爺爺雪下佢

何直軒依家係邊

朴柱永係fc seoul踢後備咋
個前鋒阿祖安奴同丹贊先勁
仲有佢地2隻翼衞都係無限體能

突發：afc突然修改抽籤原則

東方亞冠有50%對廣州恆大

恒大都唔係好勁, 對佢地至少有納比睇, 都OK

突發：根據亞足聯12月12日抽籤原則說明文件修改的兩種抽籤結果可能：東方潛在亞冠中超對手係申花/恒大

東方抽咩對手都一樣比人456
估下可唔可以入到波仲好

港隊要選謝家強同迪高入去幫黃威報仇

跟手謝家強踢人果時自己拉傷

根據今日修改

亞冠分組可能性1:
東方
恆大
水原三星
J league 球隊

亞組分組可能性2:
東方
首爾fc
外圍賽勝方申花/澳洲布里獅
外圍賽勝方：曼谷聯/J league球隊

申花好似好d

對恆大，full house

2017年亞冠盃分組賽抽籤儀式將會喺明日（13日）於吉隆坡進行，東方龍獅足球隊副總監兼助教司徒文俊已經抵埗，準備見證香港球隊歷史時刻。

又搬龍門

對含大又要屌鄭智老母

英雄輝大戰狗智

東方vs恆大 4000人入場

球品

「自己贏唔到唔順氣話我係狗！亞洲足球先先，你係好波，但你既球品就完全唔得！」

恒大至少有500fans落黎

愉園
踢埋今季好似外流

去邊

之前whatsapp問過佢
好似美國

放mk好過
費事放大球場變左佢地主場

個個都美國

順便讀書呀嘛

權健收購松江俱樂部後，吳偉超的出場時間越來越少，雖然他與俱樂部的合同將於今年年底到期，但權健方面也早早通知了他不會進行續約。

幾支

應該有飛馬

即係變成咁?

可能性1: Group E, Pot 2
2/21 作客對上海申花/布里斯班獅吼
2/28 主場對川崎/G大阪/曼谷聯
3/14 作客對FC首爾
4/11 主場對FC首爾
4/25 主場對上海申花/布里斯班獅吼
5/9 作客對川崎/G大阪/曼谷聯

可能性2: Group G, Pot 4
2/22 作客對廣州恆大
3/1 主場對浦和紅鑽
3/15 主場對水原三星
4/12 作客對水原三星
4/26 主場對廣州恆大
5/10 作客對浦和紅鑽

廣體二台俾左3分幾鐘R&F富力

R&F富力征戰港超 球員意志可嘉

富力季尾應該拍呢類

亞盃外隨時

隊Global FC都有得踢亞冠
between, 有冇抽籤link

wfc

辣雞富力要香港球員carry 我國好波

維基果度已經將恆大放左G組度

？

因為中超+澳職個位已經定好, 無論抽成點都唔會變

G1 恆大 H2 江蘇 E3 申花/屍班 F4 上港
H1 甘巴爾聯 F3 西悉尼

成條片好打飛機feel

佢真係去讀書

原來都幾多呢d片, 呢段有mk國

其實係咪南華一沉
港超就會無晒fans
以後唔抽南華水

原來李雷十月返過富力一隊練波, 成隊R&F得佢一個

下次唱呢個幫標灝打打氣!

係其他強隊唔識做marketing

內地球評家/媒體預測東方同恆大一組機會唔大

因為今次修改規則係想阻止恒大小組出線
G組預計係：
日本天皇杯冠軍
今年亞冠冠軍全北現代
蒙通聯
恆大

其實改左咩規則

東方上季marketing okay
今季

修改左規則咁傑志會點分組法 如果入到分組賽

Hello支那仔

入到先算

羅神=香港足球

如果恆大同東方一組，變左保送恆大出線（同組有水原三座）

發現今個月好多廣東媒體吹奏mk國

賽後為RF富力隊獨中兩元的香港籍球員卓耀國接受了媒體記者的採訪，他在談到本場比賽時說：“其實，球隊的積極性和鬥志越來越進步，開始適應踢逆境球的狀態了，始終香港對於我們來說是一個客場，適應還是需要一定的時間，不過我們現在已經越來越進步了。”球隊落後三球，卓耀國上場後連入兩球，幫助球隊拉近比分差距，作為當事人是不是感覺球隊的不放棄是他入球的關鍵呢？卓耀國解釋說：“因為教練和俱樂部黃總（廣州富力足球俱樂部副董事長黃盛華）都給我們隊員很多鼓勵，無論輸十球還是二十球，沒有到90分鐘完場，我們都需要去拼到最後，這是我們的優點。”RF富力隊主帥李志海也點評了卓耀國的優缺點，覺得卓耀國攻優於守，那麼卓耀國自己怎麼看呢？他表示，教練說的對，畢竟我是一個進攻球員出身，防守肯定是稍差，之後我會練習多一些。 RF富力隊第一年來到香港參賽，目前球隊成績不好，球隊如何才能走出困境呢？卓耀國說：“目前我們的球隊是越來越進步了，我們球隊沒有外援，全部都是華人球員去完成每一個球，組織每一次進攻，由當初我們不會進球，到現在每一場都有一球、兩球，這樣進，所以我們是一直在進步。”我們球隊沒有外援和歸化球員，是不是更加給我們年輕球員有更多的鍛煉機會呢？卓耀國肯定說：“這是值得別人表揚的，始終我們年輕化，外援力量幫助會很大，但我們的宗旨是每人跑多一步，互相鼓勵、互相幫助，去彌補大家的不足之處

好似就快夠5年
係既就返南華實現三分天下

如果

做翼鋒, 唔通守要強過攻咩
李志海咪搞笑啦

咁富力真係得佢一個入到波喎

東方大d機會同申花，首爾fc一組，叫幾好

心態問題
大陸球員閔俊鳞，侯俊傑係搏上翻一隊/轉會，衣家已經定哂
Mk國係搏贏波獎金

係無左羅傑承

返來啦

連廣東傳媒都叫入球做進球
乜野中文黎架..

如果對恒大 應該會多人入場d啵

港超都踢唔掂 點番一隊啊

同以前足總班老屎忽心態一樣，以為港足無咗南華就會死，最後應降班而不降，食撚屎食足十幾年

我覺得太陽做得仲好過羅神

其實係
但冇盃搞到心灰意冷

有東方咪即係每隊派6分，呢組隨時好似上年歐聯分組賽拿坡里咁12分都可以出局

太陽KEEP住搞應該會好過羅神

羅神果D似特效藥

太陽好似連青年軍都冇玩了

原來仲有 不過點解好似得U16以下

羅神係識用足球揾錢

佢唔柒我地邊有野笑

其實我係想睇羅生5件守志三分天下
油渣根本不成氣侯

「南華好，香港足球好」（狗志，2015）

香港球市興衰=南華興衰

唯一例外係世盃外有支那

卡士蘭

南華百年老店，試過企上亞洲一線，就要降班又試過

南華fans都係因為情意結而支持姐（雖然羅生吸納唔少fans,但果d未必係死忠）

搵定洗

油渣入主幾年，fans有減無多

反南臥㡳
作為反南人仕，最好方法係去做南華足主，從內部撤底將佢破壞

射手榜形勢

洛迪古斯 9球
高美斯 9 球
李康廉 7球
有6個人入左5球

華人入球榜
李康廉 7球
葉子俊 5球
楊賜麟 4球
梁子成 3球
卓耀國 3球
夏志明 3 球

南華降班用一年時間升番上黎仲好

下面個榜得李康廉一個入選港隊
仲要比人屈左去踢左閘

投資港足係負資產
點洗

好緊張，唔知陳7下半場趕唔趕得切嚟到球場上陣呢

落左機啦
好似話上場對曼聯都唔踢就番來

金判坤既野你識條春

以為美帝可以接柒爺班
垃立

下午4時

睇見屍徒夾帶又比人屌真係好撚開心

艾力士，高係比土炮好
但辛祖

真祖如果擺中鋒會好過踢中場，不過泡菜金

中鋒都好一般

不了

記住舉報

佢跑既姿勢越黎越似普巴

絲打足球

一尻樣啦

普巴都叫有身材可以比佢妹下妹下

辛祖

乜有人返返高登咩

妹下足球

講左好耐

今日【第12人】主角，理文流浪CEO「馮奇」馮嘉奇，聽吓佢分享喺英超嘅工作經驗啦！咿！聽講佢近期忙緊對付「牛鬼蛇神」喎～～～～～祝好運！！

學daddy捉鬼?

【東網專訊】 前港腳馮嘉奇的事跡大家聽過很多－－在英超球會伯明翰出任財務總監、舉辦英超大師賽、娶女主播等等，但都係聽完就算，不過今季他重歸香港球圈，以理文流浪CEO身份征戰港超聯，咁就唔同講法。班主李文恩為球會定下長遠方針，浸過英超鹹水的「馮奇」肯定滿腹大計，現由他現身說法，看看有何搞作。

回饋港超報答許晉奎

「馮奇」年僅39歲，但已走過人生多個階段，對於今次回來，他認為比預期早了10年：「今次返入球圈，其實比我預計早了10年，10多年前時任足總主席許晉奎主動提出供我去英國讀書，我心中已承諾他日必定回來貢獻球圈，藉此報恩，現時我仍年輕，就算講的是真理也沒人會聽，可能10年後，我的說話才夠分量吧。」

「馮奇」做事很有規劃，不會夾硬來，傳聞理文流浪過千萬班費，但並不急於打造金鑽陣容，他解釋：「流浪上季仍要護級，球員為生計及兼顧訓練捱得很辛苦，我接手第一步就是善待球員，這樣做自然可以增強戰鬥力，因為我相信，港超並無強隊弱隊之分，班費高的球會也非有三頭六臂，只要想法正面，一樣可以戰勝強隊。」

賽事變商務平台傾生意

「馮奇」於2010年出任英超及英冠球會伯明翰財務總監，做了3年取得寶貴經驗，他亦樂意跟大家分享：「其實英超球會多數要蝕錢，打個比喻，球會每個月的支出是4蚊，但月入只有3蚊，每季便要蝕10蚊。」年年虧蝕，仍有財團肯投資，原來當中有竅門：「球會老闆喜歡用英超賽事做商務平台，球隊在場內互鬥，老闆們就在貴賓廂房傾大生意，隨時一單生意便賺回10蚊了。」

這些場面何時方在港超聯出現，「馮奇」聳聳肩：「又回到那個問題，或者要等10年後，我的說話才夠分量吧。」

我淨係想知炮台傑人工幾錢

標天冇左佢同安達
條防線差到

認真一問：用佢比喻，每月蝕一蚊，每季點計到蝕十蚊？英超休季零開支？

利申：數學合格

安達 連卓思而家去左邊

安達好似係東區 連卓思如果無記錯應該仲係舊垃立隊 不過傷應該取消左註冊？

唔係佢俾人屌，我都唔記得有司徒夾帶呢個人

咁多年都係咁ga la

蛇齋餅糉

老實，香港球會以重係頂級計，都係得南東傑係大會同有返d歷史
當然港會歷史重耐，不過業餘波

你當伍嗲啲死ga

邊個比佢返去？

命水
羅神轉紅衫，搵KB, 咁就扑中兩個盃

你講咩錢先？

以前成日打鼓個中坑阿叔，無左羅神就唔入場

假奶

Who? Jordan有打鼓wo

我細個果年（199x年），南華係亞洲盃賽冠軍盃決賽攞亞軍（果陣橫賓水手4強退出執到），果陣全城南華fans
次次幾萬人入場

衣家垃圾到咩

好似無打鼓，不過有打氣

叫Peter 定咩，話羅神走左就唔入場，但上季有個盃賽有入場！

當年東南大戰，就算例行公事擺新大球場都成兩萬

今日已經請定假睇下午亞冠東方抽簽

使唔使啊

Vin1chase係邊個？

好似韋爾

yes

又比人影到飛象過河

好明顯9up

不過亞冠賽事, 係唔係一定要有電視直播
定係東方會收到一大筆電視轉播費

終於唔洗睇240p link

究竟英雄輝亞冠要咩表現先可以俾外隊睇中？
好似新加玻龍零封日本la
龍門位係最難外流，或者好似謝家榮/司馬自信青年軍時期出去最好

謝家榮做學徒先岩

係請都請亞盃外啦, 派籤有乜好睇
出年亞洲賽真正有意義既抽籤得返亞協西亞區同東南亞區

已經沒有心情做野了

成日有傳言話亞冠抽籤係內定
亞杯外就好刺激

琴日同司徒文俊同一班機
食埋個早餐就出發了

好似理論上東方同恆大有50%同一組，但如果恆大同東方一組，變左保送恆大出線（同組會有韓國足協杯冠軍水原三星，但水原三星k1排第7)，修改抽籤原則要阻止恆大出線ma

所以大部份人預計東方應該同首爾fc,申花/布里司疙一組

因為今次修改規則係想阻止恒大小組出線
G組預計係：
日本天皇杯冠軍
今年亞冠冠軍全北現代
蒙通聯
恆大

.希望恆大下年繼續亞冠小組賽出局

南華情報員：吳偉超香港第1中堅，東方亞冠救世主

Philip仔終於hku畢業

點解安達會冇人要 好差咩

連卓思仲有註冊，傷緊

韋爾FC一己之力和傑志真係

集思廣益，因為 yahoo blog 執左，想問下有無巴打有當年羅神個篇講南華球場有咩問題個篇既 blog

感激不盡

明晚再談

幫下手呀，我淨係搵到下面呢篇咋

南華會球場 by scaablog

當了大半年南華足主，球會和足球圈的種種現象，令我大開眼界。

我常把這些事情寫出來，不是想訴苦。其實我已把改善南華球隊的資源及其他問題，放在自己的「責任清單」中，希望逐一擊破。

在這個艱鉅的改革過程中，很多細節都可以和球迷分享，從另一個角度看，這些事情，其實是很有趣的。

話說李潤華前晚向我報告，文彼得在練習時受傷（休息了兩天，現已沒大礙，不影響周日上陣），我問為甚麼，李潤華說：「因為米路今天安排了在跑馬地人造草地練習，球員不習慣。」

我又問：「為甚麼不在南華球場練波？」

他答：「因為草地質素實在太差，在南華場練波，可能有更多球員受傷。」

言下之意，現在只得一名球員受傷，已經算好彩。
為此，我認真地研究南華會球場的情況，熟知情況的執委告訴我：「沒錯，每年到了季尾，球場草地的損毀情況就會變得很嚴重。」

因為高爾夫球破壞草地，這個我知道。但原來我不知道的，還有更多。

「其實草地下埋藏了很多高爾夫球，令草地愈來愈硬，愈「墊」愈高，所以每年暑假，草地都要重鋪。」

原來每天負責清理草地高爾夫球的「剷球車」，會一邊清理，一邊把高爾夫球壓落在草地底。
一位執委朋友說：「保守估計，最少有五千個。」

另一位執委朋友反應極大：「點只？最少有一萬個。」

有一萬個高爾夫球藏屍球場地下？真不知道是高爾夫球可憐，還是球場可憐。

想深一層，應該是球員的腳最可憐，堂堂一個甲組球會的南華足球隊也是一樣。

我的責任清單中，又添了重要一項：向南華會爭取更佳的球場保養。下周南華會舉行每月執委大會，我會提出這討論議題。

想睇下仲有無

南華會球場重建工程而家攪成點?

仲係一個地盤

細榮篇野廢到唔想share

佢讀邊科？

運動與科學

麥基師弟

其實亞洲足協A級教練牌係咪好難考？成個港超好似得好少人有

Rambo都有

A license好少開

實習麻煩

朱sir 和 牛丸 而家讀緊？

運動與xx嗰啲其實係咪公廁科
（利申：文科仔咩都唔識）

點解rambo咁勁都要做青年隊教練

朱sir同牛丸係Pro license最高級教練牌
我諗應該唔難考，但一定要有球會底先可以有位上呢d班

Sport science都ok
唔係無腦都讀到

朱sir,牛丸pro license

好記得甘巴爾有歐洲足協pro license ，可以免考濕九亞洲足協牌，好型

咁計加西亞同佢助教都好型

果個係盧比度ar

打亞冠／亞協 要pro 牌定A牌？

應該係運動員背景優先取錄？

亞冠pro牌

傑志盧比度有歐洲足協pro牌

亞冠要pro 牌
亞協唔清楚

可以係亞冠用

點睇傑志保送盧比度高尼路去歐洲讀，而唔去讀濕九亞洲足協牌照課程？

其實係講緊阿方素

這份愛 永遠都存在

盧比度可能第日想返西班牙教波

東網專訊】R&F富力自今年9月30日作客以2比1反勝香港飛馬後，聯賽已經連敗6場，不多不少影響到軍心，球員信心亦隨之動搖。慶幸，球隊在得到會方支持，以及球員「好識諗」下，踏入12月演出開始有很大進步，作客冠忠南區一度落後0比3卻沒有放棄，在賽事尾段連追2球惜敗；造訪青衣運動場雖不敵理文流浪，但亦取得大部分攻勢。直至上周四（8日）主場迎戰港會，球隊終以1比0力克對手，贏得寶貴3分，不僅讓球員們重拾不少信心，亦讓球隊可暫時舒緩護級壓力。

對港會一役，賽前球隊做了許多功課，花了不少心機，最後達成贏波目標，球隊上下都為之興奮。無疑我們目前在積分榜比包尾的港會多3分，但不代表我們會放軟手腳，或者只集中火力去同港會搶分，因港會尚有4場主場賽事，當中不乏搶分機會，若我們眼中只有港會這個對手，繼後的路將會愈來愈難行！我再次提醒R&F富力球員，明年2月17日作客港會的「大戰」固然重要，但如我們能成功在其他對手身上取分，就等同增加了「留低」的本錢，希望球員們可抱這種心態應戰，捉緊每個機會

［前日職進攻中場內田智也加盟］

冠忠南區增兵停不了，今日就正式公佈簽入前日職球員內田智也。

現年33歲的內田智也在2007年帶領橫濱FC由日乙升上日職，其後轉會至大宮松鼠及甲府風林，累積超過70場日職經驗，近季重返橫濱FC效力，與日本名將三浦知良成為隊友，得到前港超球員福田健二引薦下，冠忠南區決定將他收歸旗下。

主席陳文俊表示球隊一直為亞洲賽作準備而物色亞援球員，而除了內田智也之外，另一位韓國防守中場球員早前亦曾經跟操，但及後因爲亞洲賽資格落空，為了兌現增兵承諾，與主要贊助商「冠忠巴士」得到共識後，決定繼續加強球隊實力應付本地賽事，衡量球隊現有人腳後，確實需要加強中前場攻擊實力，決定簽入內田智也。

內田智也將會穿上32號球衣，今午開始跟隨球隊操練，辦妥註冊手續後，預計一月開始為球隊上陣。

#冠忠南區 #冠忠巴士 #港超聯 #發放正能量 #堅定決心目標一致 #unityisstrength #wethesouth #southforone #日職

反而想知冇簽個韓仔係邊個，又話係熟悉面孔

屌你老味南區幾時放返許宏鋒打前鋒呀屌

為了兌現增兵承諾，與主要贊助商「冠忠巴士」得到共識後，決定繼續加強球隊實力應付本地賽事

南區真係幾有心搞波

迪恩都係UEFA PRO LICENSE

九巴今年都ok, 係王6C度縮

南區係11個人都唔錯，但夾埋就總能力值下降

基奧

幾時到元朗簽個亞援

6c：5隻鬼都咁好成績，加多個又洗幾廿個，不了

上年上場時間唔多

劉浩霖今季大發現

睇好佢

有可能歐洲球會唔承認濕九亞洲足協牌都唔定

係J2冇過冷河直接黎算係咁

但宜家南區外援點出好 搞搞下又係要出返基奧

羅馬個件胡乜乜好似ok

新嚟個日本人同迪基圖輪換囉

馬高斯 迪基圖 杜馬思 加拉度
亞援放後備先

係J2有能力打到常規替補重點會比人解約

仲打起埋葉子俊

【港足接班人】CowSir：胡晉銘係新陳偉豪

變左新白鶴

唔太理解點解迪迪仔到依家仲有港超踼

老ma,能力差唔多，揾後生果d先

蘇沙

三章喇

蘇沙fc唔出蘇沙

迪基圖hold到波分到波斬到波扭到波
好過南華果個先啦

sor
忘記左蘇沙
杜馬思好似傷緊

新李志豪去左邊?

蘇沙 馬高斯 陸志豪
許宏鋒 學銘 迪基圖 大佬
比圖 加拉度 港斌

宜家後防比圖加拉度陳港斌

有冇巴絲買謝德謙龍門衫

屌係喎，check過先知比圖係當本地球員，咁冇嘢了

垃立隊，徐宏傑

多謝福田生幫我地搵外援，我地南區死忠同大家搵左新日援內田智也(Tomoya Uchida)既個人資料同佢以前既處理罰球既片段俾大家過目😎:
個人資料:

罰球片段:

carry緊垃立隊

蘇沙 馬高斯
許宏鋒 陸志豪 學銘 迪基圖 大佬
比圖 加拉度 港斌

佢唔轉會, 真係有排都打唔到亞冠
有PRO 拉臣都無用

估唔到咁快佢走去南華教練柒頭之路
黎緊對大埔再輸, 油渣又亂黎

比我都考返去考UEFA 拉臣, 正如贏左亞冠, D 人都當你無到

教練o既能力問題

反而活撚係呢方面幾好, 雜魚炒埋一堆, 都比佢執到條FORM

新442同新大豪真係有料

上年南區打敗傑志tim

一時時la

飛碟教南華

南美聰之前都唔係咁
今年唔知做咩

飛碟梗係好野
炮台傑76勇金警號一齊用

有禾達/基澳，搞笑？

唔明點解叫新大豪？佢中堅？

UFO 善用外援

本身係，超聯打防中

佢夠膽放豉油撈飯同76勇打正選中堅

活撚乃當世球壇孔明

活撚仲激活吉其斤達木

對傑志個場攞左man of the match

呢個一黎就有貨交，係流浪打正選，上年青年球員佢應該三甲

其實條form都係一樣
大部份人主力防守
進攻就靠曬前面兩三件個人能力
所以蘇沙子彈今季死火就成個進攻死火
得返死球

雙炮台陣

主要係子彈死火，今季佢大跌wat,佢果d入球只係對港會入嘅

有時波都未控到

冇降到班已經係神話

真係似白鶴咩 我覺得唔同type
劉浩霖上季都唔差

劉學銘今年省港杯無份，明明幾好，踢防中/中堅，淨係身型已經好過其他人

似乎港隊應該用活撚防線

留名等睇連登仔J過既球員全部沉晒

又咁講，佢教得好睇過Kim sir

我記得佢一教南華，至少多d 小組睇下
係羅神簽埋基士文同畢特，我諗要簽埋費sir 先配合到

不如比活撚教B隊

好

等睇活撚將方栢倫76查維斯呢條防線發揮到極致

又吹奏me
最強負負得正

小組 too complicated for SCAA

是其是非其非姐
即係好似契仔達咁 佢教得好係抵讚既

小組喎
南華班大帝邊咁有耐性慢慢猜
好似陳柒呢D以為自己好好波
可以一下高波就製造到攻勢

白鶴波底 意識 高香港個d 2班（最少）
點學

要學就學梁振邦好撚過

防中幾好 不過打中堅就泊大巴先啱用 一踢高位就好得人驚 之前港會七人賽唔知邊個天才仲要搵佢踢單中堅 被人爆到傻

咁矮好難打中堅
除非勁到442 咁

仆街廢Kim 得體能鳩跑鳩斬睇！

活撚至少會用聞屎忽打右閘

以香港防守球員計 佢好好波底 踢中場仲好

契仔達同淆演，揀邊個！

今日下午亞冠抽籤

幕後玩家曉明蛇

鄭兆聰簽完日本仔咪又係352

佢真係好多效率
傳波時機好好 唔拖泥帶水
又肯放長傳
如果再硬淨啲就好夠做
今季最佳年輕球員佢都幾大機會

曉明蛇去左睇獌同鏝

佢係咪過澳門長撈算數?

迪恩教完都無氣息, 不如搵下曉明蛇

吊那星，攞親最佳年青球員愈嚟愈廢

李三腳都攞過
陳肇鈞，梁冠聰又係
林學曦2011-2012，2012-2013攞過兩次最佳年青球員

東南亞一線大會佐賀又抽上上籤

柔佛冇埋香港隊正式東亞一哥

AFC個邊好似俾好多job佢做

又未必 計實力 越南仔有得打
坦白講 一直覺得越南THT 勁過南傑+柔佛

其實係咪仲留左朴燦鍾喺到跟操

越南本土球員好過香港，馬來西亞

冇聲氣雖然佢上季都打得唔錯，但我寧願簽個亞援中堅，踢盧斯安奴落後備

盧斯安奴好好wo,亞援前鋒ma,肥彭把握力好差

盧斯安奴勁wor
上季重係咁入波

盧斯安奴好差咩

xx

紀律差

神經刀 仲要搭著法比奧，爆起上嚟大檸樂

越南輕鬆sm柔佛啦
主場超惡

法比奧上星期派膠，40歲，無辦法

呢樣正正係南華無既樣

仲有一個鐘

法比奧叔叔波底係幾好J
傳送型中堅

諗起當年越南佬寸飛馬廢點知俾飛馬作客ko左

留名等睇法比奧又退休之後又復出

仲有半個鐘判東方死刑

最新蕭析: 東方亞冠三零部隊出局 傑志歷史性入分組賽

抽邊隊都一鳩樣

咪又係出局

如果法比奧唔係可以註做本地球員，本應收山

Sick leave狗衝緊返屋企睇抽簽

Ot 西班牙陳七去咗Korea tour

最新蕭析: 東方吊打上海申花 傑志慘敗

三腳

想睇佢live draw點知個youtube live 話 not available in your country

希望東方抽中淫大
等牛丸屌打里皮

雖然我知冇可能，但今年亞冠要咩成績港超先過到泰超頭

香港輸都係輸膠龍
鵬哥, 三腳, 摩拉布

里皮做左國足教練wo

鵬哥同摩拉勁果陣都還好，但三腳真係

不如你話kim sir吊打里皮

youtube唔比香港睇

外國vpn輕鬆

史科拉里先岩

...

紙板龍門, 一射就有

呢個真, 到時一定好high

搵人屌柒AFC

屌 vpn左去美國先睇到 一開始試新加坡都唔得

亞洲足協唔比亞洲人睇

有冇link

letv拎左版權

me用緊祖國

咁撚搞笑既
歐聯都唔會block 7人咁好笑啦

東方page有link

有線買左歐聯都唔會block抽籤啦

vpn to uk

條女幾淫

屌你老母有冇得mute左蝗語

圖呢

中超利好!韓4隊實力下降:全北老化首爾或失大將

大陸記者又打飛機

唱緊歌

agger

屌唱乜撚野歌呀

letv very slow

乜水

又要柒

仲要唱

肥到欣宜咁

抽啦屌你老母
條女成個欣宜咁

第一次睇亞冠抽籤
會唔會搵名宿出黎9up 攝時間

subtitle寫ashley chan
google左係新加坡人

屌你咩

東方派左邊個出席

We could be hero ~~~

好似係屍徒

司徒文俊

show blocked 腎結石

冇人識

個司儀真係好撚淫

這女的一晚多少錢

介紹甘耐

主播給我閉嘴

傑志31號打

外圍賽唔駛抽就咪講咁多廢話

年初三

唔講廢話咪好快完

赤口屌柒越南仔

如果片野個隊vs JDT都好睇, 可惜vs緬甸

邊隊贏都肯定唔夠上港打，冇懸念

唔知會推幾多頁呢

我信片野, 我信阿杜域

冇人想知西亞點抽啊！

學下FA Cup咁講幾句就抽啦屌

live

學下足總咁抽完就直接公佈結果啦屌

真係幅圖個個？

安排完就直接公佈結果

唔使解釋咁耐啦, 直接抽啦好嘛

快啦

東方e2/g4

洗撚解釋咩, 同903一樣係內定

比賽前三日先公佈結果

個女主持成個關芝琳咁

又廢up

亞冠抽籤好撚多廢話

我都覺得似

個男人講野細聲到好似大頭咁

個下爬可以開榴槤

前幾頁有人話會做死含大，我覺得會送隊魚腩東方俾恆大就真

在眾多球員中，基藍馬是比較特殊的一個，自聯賽結束後坊間關於他即將離隊的傳聞就始終未曾間斷過，但從目前情況來看，這位港腳卻極有可能留隊，新賽季繼續代表權健征戰中超。

事實上，關於基藍馬的問題，權健俱樂部內部也有一些討論。今年年初，權健在與眾多中超、中甲的競爭中勝出，順利將他簽下，賽季初期身強體壯的基藍馬也的確表現出相當不錯的素質，但隨著賽季的進行，他技術粗糙，心理不夠穩定的缺憾也陸續暴露出來。更讓人遺憾的是，接連的意外受傷讓他缺席了大半個賽季，而他“玻璃人”的屬性也與俱樂部的預期相差較遠。

如果以此來看，基藍馬離隊本無懸念，但俱樂部和卡納瓦羅都沒有輕易地放棄他。首先，下賽季港澳台球員來中超踢球，需要佔據一個外援名額，在這一政策下，權健已不可能繼續引進中國香港的歸化球員，而留下基藍馬對於保證球隊后防線的厚度還是有益處的，畢竟相比於中國本土球員，基藍馬的身體素質和力量對抗更加突出；其次，本賽季基藍馬因傷並沒有充分的機會證明自己的實力，不過現在他的傷病已經完全康復，他本人也對來年征戰中超躊躇滿志，加上卡納瓦羅的悉心調教，或許基藍馬能夠重新迎來巔峰；還有很重要的一點是，目前國內轉會市場上，優秀中後衛是稀缺資源，在買人極為困難的情況下，俱樂部更無可能輕易放走一名仍對球隊有價值的球員。

如果不出意外，基藍馬新賽季仍將身披權健戰袍，隨隊征戰中超賽季，當然對他而言，這也是一次極為珍貴的證明自己的機會。目前，基藍馬已經返回自己的喀麥隆老家，那裡有著更好的訓練環境和訓練設施，他也希望能夠利用一切時間將自己調整至最佳狀態，迎接新賽季更大的挑戰。

台下D人竟然冇訓著

好消息

大簡識貨

基藍馬可以踢中超（大後備）

尋日睇完歐聯抽籤個簡單易明嘅規則，再睇宜家亞冠嘅規則……

亞洲根本淨係分組賽同十六強分東西亞已經夠
班中東佬係要做埋d白痴野

亞冠搞到好亂

做馬易做D

好多大陸仔串國安

串what

龜安

恆大

抽完e1
係咪已經定左東方係邊組

歐聯做馬易d la
你睇阿仙奴就知

好似串獌歐聯邊組咁

恆大, 紅鑽, 水原

永遠爭第1

Btw,李志豪442係國安名將

係 恆大果組

淫大

去香港噓港燦會不會有危險

係
含大 水原三星 JAPAN3(浦和紅鑽/川崎前鋒)

渣ga, 咁都驚

恆大要去香港教港燦做人了

death group H

吊那星，保送恆大出線

含大

東方會唔會有機主場r到一分

傑志抽中蒙通聯都算上簽

中國輝表示驚西咩

1分得掛⋯⋯

狗志VS狗智
好難揀

恆大>>>>>j league>>>水原>>>>>>>>>>>>>>>東方

入場屌狗智

中日韓, 一次過滿足3個願望

踢波啦你鄭智, 屌你老母西

除左水原果場應該另外兩場都會有講廣東話既支那人同日本人捧對家

日本球隊打亞冠不太出力

水原k1第8

吊那星，保送恆大出線

25 Apr 14 Mar 1 Mar
主場賽事: 3月1,14 4月25

頭先唸住入樂視app睇
垃撚圾到n年前嘅仲係到 亞冠就load唔撚到
結果用link睇算

3月1對日職
3月14對水原
4月25對恆大

有香港隊，狗會開唔開

4月25有飛有西屌

法例唔比開 賭少場

傷害我利球迷心

陣間放大球場

有歐聯亞軍仲想點

狗志對狗智

又嚟英雄輝大戰狗智

申請定回鄉證反大陸睇東方

又可以boo個鄭智狗

實有

去支那，不了

我驚佢唔敢落黎咋

日本妹.jpg

紅鑽唔係排緊第一咩

東方送分童子

大把啦

決賽輸左
天皇盃出埋局

係咪贏一場就有分組賽?

今年咪紅鑽ko左恆大出線

其實唔係已經confirm左對紅鑽咩?

嬴完仲要嬴韓職

兩場

韓職打邊隊

696拎天皇盃既話 紅鑽會變j2 川崎j3

咁即係2場玩完

可以放大球場了，廣州狗落黎至少二千人

河內同濟州

濟州聯

其實日職2nd同3rd點計
乜唔係計季後賽成績咩 仲要計埋天皇杯成績

未, 如果鹿島贏埋天皇盃, 紅鑽去JPN2, 我川去JPN3, JPN4飛腳補上

咁變硬含大主場都似

含大要吹大雞嘅話你俾大球場佢哋都坐得爆

正常應該得8%位

因為參賽資格係
聯賽冠軍>盃賽冠軍>聯賽亞軍>聯賽季軍

你未計有身分證果班支那人

恆大打澳洲客場都唔只2000, 香港仲近過其他中超客場, 過萬都有機會

Japan 1st: league champ
Japan 2nd: cup champ
Japan 3rd: league 2nd
Japan 4th: league 3rd
但係如果696拎埋天皇杯做雙冠王就變咗做
Japan 1st: league champ
Japan 2nd: league 2nd
Japan 3rd: league 3rd
Japan 4th: league 4th

得罪講句
東方唔買返隻閘一定場場456

金警號

所以呢場一定要放旺角限佢地入場人數

保連奴, alan, 高拉特

咁咪都限咗香港人嘅入場......唔係諗住俾狗志屈你300蚊張飛啊

剩係搏命打恆大夠
益日韓兩隊出線

放落大球場打如果得幾千人入場實比人笑死

放旺角起碼互屌大家都叫55波
放大球場連丁屎咁多打氣聲都會比含大班友淹沒埋

好似作客球迷飛自己都可以賺一部分？
狗志實借機賺番筆啦，放大球場含大球迷買埋你主場飛，fat fat na

又嚟3隊12分輸得失球出局

如果對支那都得幾千人, 咁香港豬全部一齊去食屎算啦

最多咪老點啲人入場屌大陸仔, 得1次機會

We are 依時騰！啪啪啪！We are 依時騰！啪啪啪！

梁狗志不如諗下計點吸引多d人睇東方仲好啦

你老點極都要d人自己比錢
含大送飛包接送請人黎

大球場擺佢地去大螢幕個邊咪得
或者上層D角位

中國輝兩面不是人

3月有七欖, 頭兩場應該要擺旺角踢?

東方baby打氣團大戰含大狗
諗起都想笑

「英雄輝逞強 炒東方七蛋白費 含大亞冠夢碎」

送分童子

狗志fat fat la

唔會俾人笑, a league k league仲衰

又躺著也出線

死肥仔到時對住班支那西會唔會即刻鳩縮

七欖4月7-9

狗志:東方要代表香港打亞冠，其他野借撚開！

對面戰意高昂

冇錢俾場租，不了

可唔可以咁劃俾客隊?

咁對日本可以擺大球場俾操廣東話口音人仕扮日本人
對韓仔同含大要擺旺角

班支那狗唔記得左果陣話香港係送分童子

係咪做到8%就得

擺旺角咪賺少好多

唔計含大用金手指篤入場數
日本果場應該谷到大球場半滿

上次都係咁高昂...結果....

案件重演

洛迪古斯上年打亞協決賽表現都好差，其實無亞冠級數

可唔可以著作客衫就規定佢地上上層

歷史係不斷重覆, 依家應該都會咁講

不過最慘東方同含大個差距係大過港支

其實廣州淫大咪又係靠個兩個外援，其他都係支那

香港球隊全敗出局既話，後年係咪又無得打亞冠

一個許許許 咁既分組真係得啖笑

講真咁同直接宣佈曼首名有咩分別。

令我地班許許許 totally no mood to 捱夜睇波 嗱,我又分析下 首先水咩三星,唔好玩啦 韓國野，6分穩陣

恆大,,如果係支那就有可觀性(順便可以報上次ga仇)(不過算啦,入到亞洲盃又會見到面) 我真係冇睇過依隊野..東方半力夠WIN,又6分

最後一隊,我連咩隊都未知道 我地出青年軍練下is ok,又6分

加上我地4大尖刀 洛迪古斯,康廉,麥基,迪高 加上關鍵王金井.. 根本場場大炒,,,,

18分就一定..係睇下破唔破到得失球.咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家16強見

P.S.比d咁ga對手許許許..is侮辱..哈

隨時對日本隊仲多人過對含大個場

傻啦 香港足球對待外人好過自己人是常識吧

球會比賽有獎金就唔同講法啦
再加埋d外援係歐洲級數 你估香港果d咩

特別係奶共既足總高層

你要講明係歐洲1-2級...因為香港都有歐洲外援

作為一個許許許 咁既分組真係得啖笑

講真咁同直接宣佈告許許許首名有咩分別。

令我地班許許許 totally no mood to 入場睇波 嗱,我又分析下 首先水源三星,唔好玩啦 三星會爆炸的，6分穩陣

含大,,如果係打鳩鄭智就有可觀性(順便可以報上次ga仇)(不過算啦,入到決賽又會見到面) 我真係冇睇過依隊野..半力夠WIN,又6分

最後一隊,我連名都唔記得 我地出青年軍練下is ok,又6分

加上我地4大尖刀 我孝,支超,麥基,享利 加上關鍵王金井.. 根本場場大炒,,,,

18分就一定..係睇下破唔破到得失球.咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家16強見

P.S.比d咁ga對手狗志..is侮辱..哈

即係全部旺角場打

東方

基本上後年點都冇, 球會分實輸哂

歐洲一線尾對歐洲四五線

世界級外援
保連奴，高拉特

其實點解西亞果邊
每一組都係得一個附加賽打上黎既席位

但東亞果邊
696果組就可以有2個附加賽打上黎席位
而東方果組就4隊都係直入??

康廉 洛迪古斯 麥基
迪高 白雀 美路
主席 米嘈 支那超 金警號

東方應該咁出

即係對日職最可能用到大球場

七欖通常封一個月

即係同泰國,越南輪住黎做567弟
假設大家一上到黎都係送分俾中日韓澳

香港d外援歐洲10線
恆大世界級外援、
恆大土炮同東方土炮相差不大

4萬X8%=3200

why not me

咩事

同國家唔會入同一組

主場飛應該都會比佢地買埋, 應該要限香港出世至比買

東方土炮係金警號喎

香港vs 中國0:0

金井世界第一

重有戰神

所以東方會同恒大一組

又身份證囉.....

有無人知幾時作客日本仔??

唔好忘記主席踢左閘都係替工來

希望會多d人含淚撐東方

唔知南區吸唔吸納到之前福田班在港日本fans呢

應該會，支持自己同鄉
今季都有日本人睇大埔

雖然憎狗志，不過多人關注入場應該都對港足有些少正面影響掛

入場但唔一定撐東方既

《扮日本人》
偷偷走入南看台扮日本球迷的張小姐（左），每年都會到日本看橫濱水手比賽；她指昨日大球場的日本球迷比想像中少，且欠熱情。

準備定碟仔回帶素材

撐香港足球

但佢地係打中後場
前面班外援根本冇得mark

恆大睇黎都拎到東方個6分
出局都拎黎打飛機

我會含淚

唔該連登仔唔好吹奏東方

估下東方有幾多分

盧斯安奴唔係好差姐
班巴西兵夾得幾好

嗰個唔係古斯達禾咩

支足獎金同恒大獎金, 兩回事黎

有獎金自然踢出另一種波出黎

恒大除左支足球員, 重有世界級外援, 咁已經勁過支足好多

坐0望1

0

18

要換亞援la,米曹垃圾

0分

失30球

傑志18
東方0

假如亞冠拎到分
afc ma ranking果度既分係咪會多d?
我記得亞冠好似多分過亞協

又可以現場屌鄭智老母

狗志記得主場請多幾個baby幫手

對

亞冠1分=亞協0.333分

鄭智

屌應該係亞腑1分=亞協3分

請vivitam

港超18

夾好就算啦

依幾年亞協淨分組賽都有差唔多9分
未計16強 8強

米曹過籃球隊打底

發覺呢度港超POST長期有人負皮

有乜話夾唔夾好, 夾最多係reberto, 佢同戰神/中超根本冇夾過

+上港超得一隊

唔係話踩低自己友 但係含大假假地都攞過冠軍 真係高你幾班

是其是, 非其非

米曹港超都覺得廢
亞冠垃圾級

志在現場見識吓
同埋屌9對面

想知恆大嬴左南華未

恆大亞冠冠軍

有人用過先變垃圾

香港秦國同越南馬拉輪流做56/78弟

1:1 友賽

紅鑽都好似拎過冠軍

咁佢同主席中國輝有夾嘛

好似無外援

對紅鑽個場真係可能做港奸一次

球會比賽是鳩但啦 又唔係撐開東方

有啦

可以咁講嘅

狗志揾左吳中超頂住，亞冠救星

基藍馬已經返回自己的喀麥隆老家，那裡有著更好的訓練環境和訓練設施

要求唔高，阻到支那恆大出線就得

上貼吧撚狗

400萬年薪

狗志撐唔落

仲話要求唔高

對痕大怒屌鄭智
其餘兩場食花生

得個一場主場都要做港奸

剔走2013年亞洲賽成績後港超暫時排東亞第5, 馬超第6, 秦超同越南係7弟8弟

第5

近乎不可能任務

13年係唔係武里南聯入8強果年

兩年兩年咁計, 而家應該係馬拉>香港>秦國>越南

淫大D fans會唔會震爆mk場
希望東方babies唔會輸氣勢

攜手出線, 恒大送6分比東方
東方另外兩場主場偷雞拎4分
一隊12分, 一隊10分出線

下次埋單計數係2017年底決定2019同2020席位分配，所以唔要2013就ok

好期待作客啲ultras其實

Goal goal goal:恆大大球場踢有機坐爆，水原以往亞冠表現一般，東方有機搶分

牛丸講咗以學習心情踢亞冠啦，即係根本無諗住爭出缐
唔諗住贏，球會個focus 自然落咗去搵錢度，肯定會想多d支那人來香港睇波，肯定唔會刻意限8％座位俾佢地

請過佢！

笑了

含大果場放大球場一定會變紅海
唔使諗

唔限的話即時屌9志

係唔想撐狗志姐

到時候一齊今天我

廣～～～州隊
你無嘢！ 比牌la!
A LE A LE A LE A 砌佢la!

東方整返件紅衫

一比零 一比零

恆大解籤:好籤印證奇數年好運 戰香港必求開門紅

新浪體育訊 北京時間12月13日下午，2017年亞冠聯賽分組抽籤揭曉，廣州恆大獲得了理論上的好籤，與水原三星、日本第3順位球隊以及中國香港的香港東方同組。經歷了上賽季亞冠戰線的黯然出局後，恆大要在新賽季小組賽中努力打好開局，首輪同香港東方的比賽對於2017年的多線戰事都很有意義。

鄭智vs梁守志,邊個狗D？

個reply 做乜鳩
TianmaoSick[上海]
香港東方隊守門員叫陳x麟是吧？上次因為與恆大熱身說香港不是中國遭郜林和黃博文怒目相對的是這傢伙不？乾死他，進球打服他！加油恆大！加油中超4隻球隊！

不用分那麼細
大家都是狗志

講緊柒爺？

陳耀麟守龍

東方主場對恆大果陣原來唔可以用大球場，修整緊，飛馬果段時間都無得用

羅拔圖係咪成個分組賽都冇得出？

不過東方球隊總監梁守志指面對恆大球員不會有任何壓力，會盡力享受亞冠比賽。

註佢做外援就有得出, 好似係

狗志再狗都唔會去撐支那狗下話

註冊唔到冇得中途上馬

快樂足球請去麥花臣

傑志係咪定好咗年初3係旺角打外圍賽？

d人話支持j league

享受比賽！！！！

好似到3月就夠一年？差少少

盧均宜

暗示簽均宜？

東方主場對恆大果陣原來唔可以用大球場，修整緊，飛馬果段時間都無得用，用旺角場

狗志, 支那狗, 泡狗, 日本妹
4揀一你點揀

俾哂機會你R錢都把握唔到

支持我島

而另一支已經確定的球隊——香港東方體育會可以被認為是本組中的魚腩，陣中最大牌的也僅僅是門將葉鴻輝和前永昌球員白鶴這樣的港腳級別球員，面對恆大的豪華之師，東方隊還是先考慮交一交學費更為現實。此外東方隊近來可謂是內憂外患，球隊上下也許對於這項賽事無心戀戰。有此12分，恆大出線已無虞。

支那媒體

認真黎講真係要好好珍惜呢2年有得入場睇亞冠
之後應該都冇乜機會

屌佢老味金井唔係港腳級別呀

撈埋外圍賽

上年支那狗對港隊咪又係咁講

期待下年winning亞冠

東方應該以令含大出唔到缐為目標
對含大搏盡盡量輸少d
對另外兩隊就䀆量輸多d
希望另外兩隊可以壓過含大，令含大出唔到缐
成功咗就做香港英雄

【旺角主場挑戰中日韓勁旅】
亞洲聯賽冠軍盃分組賽已完成抽籤，東方龍獅總監梁守志表示，球隊相隔廿載再戰亞洲頂級球會賽事，對球員、球迷來說都值得高興，3支分組賽對手尤以對中超冠軍廣州恆大最刺激可觀，球隊暫定將以旺角大球場為主場，期望3場主場賽事都能掛起紅旗。
東方龍獅今午約戰泰超球隊陸軍聯，總監梁守志特別親臨觀戰，並已透過手機收看抽籤直播，得悉對手為中超廣州恆大、韓職水原藍翼與及一支尚未落實的日職球隊，他說踢亞冠盃「場場係硬仗」：「在亞冠盃抽中任何球隊都一樣，一定會是硬仗，但這對球員是好的嘗試，人生可以有多少次這種機會？不論球員、球迷都會開心，因為至少有6場比賽踢或睇。」
東方龍獅暫定首戰將會於2月21或22日作客廣州恆大，梁總監表示期待，但不能因為香港隊曾在去年世界盃外圍賽2次戰平國足，而看輕恆大的攻力，他說：「恆大的本地球員多為中國國家隊級人馬，加上世界級外援助陣，實力肯定高了一個層次，不能視他們的攻力如中國隊。」
關於亞冠盃分組賽賽程及售票安排，請繼續關注東方龍獅足球隊facebook專頁。

mk場做主場

【旺角主場挑戰中日韓勁旅】
亞洲聯賽冠軍盃分組賽已完成抽籤，東方龍獅總監梁守志表示，球隊相隔廿載再戰亞洲頂級球會賽事，對球員、球迷來說都值得高興，3支分組賽對手尤以對中超冠軍廣州恆大最刺激可觀，球隊暫定將以旺角大球場為主場，期望3場主場賽事都能掛起紅旗。

東方龍獅今午約戰泰超球隊陸軍聯，總監梁守志特別親臨觀戰，並已透過手機收看抽籤直播，得悉對手為中超廣州恆大、韓職水原藍翼與及一支尚未落實的日職球隊，他說踢亞冠盃「場場係硬仗」：「在亞冠盃抽中任何球隊都一樣，一定會是硬仗，但這對球員是好的嘗試，人生可以有多少次這種機會？不論球員、球迷都會開心，因為至少有6場比賽踢或睇。」

東方龍獅暫定首戰將會於2月21或22日作客廣州恆大，梁總監表示期待，但不能因為香港隊曾在去年世界盃外圍賽2次戰平國足，而看輕恆大的攻力，他說：「恆大的本地球員多為中國國家隊級人馬，加上世界級外援助陣，實力肯定高了一個層次，不能視他們的攻力如中國隊。」

關於亞冠盃分組賽賽程及售票安排，請繼續關注東方龍獅足球隊facebook專頁。

The AFC Champions League Group Stage Official Draw 2017 wrapped up on Tuesday afternoon. Eastern Long Lions Director Peter Leung talks about the excitement for the fans and himself on witnessing the team’s return to the region’s top-tier club tournament after two decades of absence.

Amongst the several group opponents, Leung picks out Chinese Super League winner Guangzhou Evergrande as the most exciting matchup. At the time of writing, Leung plans to use Mongkok Stadium as the home field for Eastern Long Lions and hopes the stadium will be full house for all three home group matches.

Leung arrived in Thailand earlier this afternoon and witnessed the AFC Champions League Draw while on his way to the Royal Thai Army Stadium to take in Eastern Long Lions’ practice match. The Eastern Long Lions Director believes games against Guangzhou Evergrande (China), Suwon Samsung Bluewings (Korea Republic) and an undetermined Japanese club will all be equally difficult.

“Getting drawn together with any team in the AFC Champions League is pretty much the same, as every game is a tough grind. But this is a good thing for the players, I mean how often would you come up with chances like this in life? Players or fans will be happy about this, especially with at least six entertaining games to take part in.”

Leung predicts games against Guangzhou Evergrande to be very exciting but warns against taking the opponent’s attacking prowess lightly, just because Hong Kong drew the Chinese national team twice in the previous World Cup qualifiers.

“Guangzhou Evergrande has a lot of players in the Chinese national team, as well as some world-class foreign players. They should be at a different level than us and we cannot treat them as the Chinese national team or a side that drew Hong Kong twice on the international stage.”

#EasternLongLions #AFCChampionsLeague

狗志好波

旺角場先係香港人的真主場

無視麥基

還有ME

mk場預售買穩陣啲

屈速都屈死班支那狗

agger , 7欖死撚開

東方3+1注邊個?

勞高，洛迪古斯，迪高，米曹好似好d

美路玻璃人，傷左大獲

全部都係狗

咪係 含撚撐東方

支持日本妹

得罪講句 勞高米曹都唔夠班 簽兩件新喇

支持迪高打撚柒鄭智 蝗博文

一條心 撐東方
香港代表n年唔打一次亞冠 仲洗諗 ?
上屆你撐其他隊都仲有得講
今年一定撐東方

旺角場
又手持波飛有西屌

要撐另外三個狗國ge球隊就等冇香港隊伍打先撐啦

洛迪古斯上年打亞協決賽表現好差，根本東方外援全部無亞冠level

人地d外援千萬身價

東方會回收借將

上次港支大戰我都有飛但都冇西屌

停賽三場，次回合復出又打柒多次

日本3rd 球隊係西鑽

source?
謝朗？

梁守志太狗，不橕

鄭智連真祖都淆，我驚迪高打到佢訓低

如果鹿島拎雙冠就係川崎
其他情況係西鑽

李溢晉(冠忠南區)
香港 勞烈斯(標準灝天)
李嘉華(駿其)
基頓(理文流浪)
謝朗軒(理文流浪)
黃梓浩(理文流浪)
黃駿軒(理文流浪)

支持迪高打七鄭智

大陸仔mon post

梁守志說：「由於羅拔圖轉籍後不足一年，不能以本地球員身份出戰，故球隊將增聘本地猛將吳偉超加強調動，亦計劃回收小量外借到友會的球員；四個外援及亞援名額則維持現有人腳。

9up都share

大陸仔又會上到facebook，問過黨批准未

大久保嘉人 中村憲剛

會不會係波台會員post上去？

即係連local都唔再筮

你係佢你會唔會教

佢地仲上高登

回收邊個？我諗謝朗軒同黃梓浩

咁撚hea 東方高層食撚屎

冇羅拔圖即係想回收後防

或者遲d sponsor會比錢買人嘅

打交專員迪高米曹
批爭專員帥哥

得王子謝朗有得諗
勞烈斯上周災難級表現

你最多可以出14個人落場，就算回收到100個唔等駛蝦兵蟹將雜魚又有乜用

支那佬見到鬼佬即淆底

Discuss forum

東方有機會出線
恒大實力差咗好多，果兩年攞亞冠都系因為對手屎
水原內部好煩，note 7都搞到三星一穫泡，邊得閒理隊波
日本仔一向唔重視亞冠

仲有，香港主場好勁！強如祖記當年都輸比香港球員！

已經嚮大陸仔朋友圈瘋傳

上年南區入駿其6球嗰場都係勞烈斯正選

基頓同勞烈斯都要計外援
註佢地不如註香港白蘭特

香港9up文化衝出國際

中後衛稀缺不忍放走基藍馬基本確定留隊

在眾多球員中，基藍馬是比較特殊的一個，自聯賽結束後坊間關於他即將離隊的傳聞就始終未曾間隔過，但從目前情況來看，這位港腳仍極有可能留隊，新賽季繼續代表權健征戰中超。

事實上，關於基藍馬的問題，權健俱樂部內部也有一些討論。今年年初，權健在與眾多中超，中利的也的確表現出相當不錯的素質，但隨著賽季的進行，他技術粗糙，心理不夠穩定的缺憾也陸續暴露出來。更讓人遺憾的是，接連的意外受傷讓他缺席了大半個賽季，而他“玻璃人”的屬性也與俱樂部的預期相差較遠。

如果以此來看，基藍馬離隊本無懸念，但俱樂部和卡納瓦羅都沒有輕易地放棄他。首先，下賽季港澳台球員來中超踢球，需要佔據一個外援名額，在這一政策下，權健已不可能繼續引進中國香港的歸化球員，而留下基藍馬對於保證球隊后防線的厚度仍是有益處的，畢竟相比於中國本土球員，基藍馬的身體素質和力量對抗更加突出;其次，本賽季基藍馬因己並沒有充分的機會證明自己的實力，不過現在他的傷病已經完全康復，他本人也對來年征戰中超躊躇滿志，加上卡納瓦羅悉心調教，或許基藍馬能夠重新迎來巔峰;還有很重要的一點是，目前國內轉會市場上，優秀中後衛是稀缺資源，在買人極為困難的情況下，俱樂部更無可能輕易放走一名仍對球隊有價值的球員。

如果不出意外，基藍馬新賽季仍將身披權健戰袍，隨隊征戰中超賽季，當然對他而言，這也是一次極為珍貴的證明自己的機會。目前，基藍馬已經返回自己的喀麥隆老家，那裡有著更好的訓練環境和訓練設施，他也希望能夠利用一切時間將自己調整到最佳狀態，迎接新賽季更大的挑戰。

開新post